\input{settings} % add packages, settings, and declarations in settings.tex
\usepackage[official]{eurosym}
\usepackage{makecell}
\usepackage{graphicx}
\begin{document}

\lhead{F. Lehmann/C. Wiswesser/S. Koch} 
\rhead{Rechnerorganisation Abgabe 9} 
\cfoot{\thepage\ of \pageref{LastPage}}

\section{Multi-Cycle-Datenpfad: addi-Instruktion}

\section{Multi-Cycle-Datenpfad: jr-Instruktion}

\section{Pipeline-Architektur}
\subsection{}
Zeitverzögerung ohne Pipeline $$10ns + 20ns + 10ns = 40ns$$
\subsection{}
\includegraphics[scale=0.4]{3.2.png}
\subsection{}
$20ns$ weil der Multiplizierer so lange braucht.
$$\frac{1s}{20ns}=50000000$$ also $50Mhz$

\subsection{}
$40ns$ weil der Registerinhalt von E bis zur letzten addition vorgehalten werden muss.

\subsection{}
Verdopplung des Durchsatz durch Verdopplung der Piplinefrequenz, dafür muss der Multiplizierer schneller werden.
Entweder können wir einen schnelleren Multiplizierer bauen, der in $10ns$ arbeitet.
Eine andere Option wäre ein zweiten Multiplizierer parallel zum Ersten und einen Multiplexer am Ausgang. Diese können dann versetzt zueinander arbeiten. Erst der Eine einen Piplinetakt später dann der Andere während der Eine noch rechnet, dann wieder der erste\dots

\end{document}